向「幣少爺」買掘礦機疑受騙 涉20人損失300萬 部分仍未獲退款

早前捲入深水埗掟錢風波的「幣少爺」黃鉦傑，曾自稱炒Bitcoin起家，近月更開班授徒炒賣。民主黨今日（6日）表示，其虛擬貨幣及另類投資熱線在兩個月內接獲逾廿宗求助，多名苦主稱蒙受龐大損失，合共涉款約300萬元，其中有個案損失逾百萬元。

民主黨表示，將協助苦主追討，包括採取法律行動及集體報警；而案件現時列為懷疑詐騙，由商業罪案調查科調查。

「幣少爺」黃鉦傑捲入深水埗掟錢事件，一度惹來全城關注。（資料圖片／郭倩雯攝）

年約24歲的「幣少爺」黃鉦傑，早前捲入深水埗掟錢風波，惹來社會討論。他曾於電視節目中稱，自己炒Bitcoin起家，以30萬元本金賺取逾8位數字的財富，並向大眾推介可挖出「Filecash coin」（FCC）加密貨幣挖礦機，近月更開班授徒。

廿名苦主疑受騙 部分為金融及會計界人士

然而，民主黨虛擬貨幣及另類投資熱線自去年10月接獲逾廿宗求助，苦主年齡由約20歲至49歲，包括從事金融、會計等專業人士，多名苦主稱受「幣少爺」推介而作出大額投資，因此蒙受龐大損失，涉款由港幣兩萬元至過百萬元，金額共涉約300萬元。

民主黨財經政策副發言人袁海文表示，認為黃有預謀引投資者落疊，並以不同方法拖延以拒絕退款，逃避責任。當中不少苦主指，黃的行為出眾、高調炫富，更聲稱自設礦場，又經常於社交網站及開設講座等吸引投資者購買其礦機；並指Filecash可在2018年內上線。然而，有苦主質疑自設礦場的片段是從網上剪接而來的。

民主黨虛擬貨幣及另類投資熱線自去年10月接獲逾廿宗求助，多名苦主稱受「幣少」推介而作出大額投資。（文雪萍攝）

不少苦主購買的礦機和礦機託管合約，是與黃個人名義簽下，他須負上所有責任，及後他與苦主更改合約，改以和「幣少集團有限公司」簽署。有苦主因新合約增加退款條文而簽下新合約。

及後有苦主發現，Filecash官方網站於去年公布時間表，最快於今年第二季才會推出，反映Filecash並不可能於2018年內推出，因此早於去年9月向黃追討。

幣少爺FB專頁上月15日直播深水埗掟錢事件。（幣少爺FB圖片）

以不同藉口拒絕退款

然而，「幣少爺」向苦主明確承諾退款安排，如機主要求於去年9月底退款，可取得本金的一半等，待到12月底的機主則可獲全數退款。惟及後「幣少爺」卻以不同藉口拒絕退款，如聲稱礦機已開、苦主已收取另一虛擬貨幣FCC等。

民主黨將協助苦主追討，包括採取法律行動及集體報警；案件現時列為懷疑詐騙，由商業罪案調查科調查。檔號編號：CCB RN 18003810

上月深水埗掟錢風波，黃鉦傑亦疑與事件有關，曾遭警方扣押34小時，案件列作「在公眾地方行為不檢」，交由深水埗警區重案組跟進。

撰文：文雪萍

礦場無監管，損失好難追

個3球人地買左架林寶食緊女啦

雷曼苦主情何以堪

雞棚未收夠貨就冧左

份野有加退款條例
追硬

恥笑班幣粉

原來佢得24歲

24歲唔洗靠父幹有幾百萬身家
呢D先係真連登仔

咁都俾人負，我有講錯咩

人地係咪渣緊林寶先，人地係咪約哂班女先

傻西與其負皮不如告佢仲實際啦

Fcc現價usd 0.62, 咪撚阻住幣少發達

其實FCC幣 而家係幾多錢？

反彈1倍

唔呃你哋遲早都畀其他人呃，
轟呀！抵啦！

成班on9 投資有賺有蝕 蝕左就要攞返本金咁仲投咩資

人仔食仔架

雷曼咪係例子囉

查到資金來源係洗黑錢做第二個楊家誠

幣少係自己PAGE係咁POST人地電話號碼等資料
真係好人有限
又有區議員被恐嚇
有排玩
不過明顯佢宜家開始想發老皮了
希望快D拆佢檔

屌買債券聲稱有十厘回報果堆都要詳細考慮啦
更何況買礦機? 包生仔咩

比人呃果D快D去死啦,蠢撚個隻豬
最好比人呃果D扲唔返錢,幣少又被人斬死就最好啦